aa

kt

- WwW DY

~0929104. TXT

77

A. Oh, gosh. | don't know off the top of my
head.

Q. And what is her home address?

ie She lives with my mom.

Q. In Georgta?

A. Yes, Sir.

Q. What about is boy friend Paul? Did
you speak to him about Epstein's case?

A. That's my mom's boy friend. My sister
doesn't have a boy friend. My mom's husband's name is
Paul, so maybe you get them confused.

Q. Do you know his phone number?

A. No.

Q. Where does he live?

A. With my mom.

Q. In the same house with her?

A. Yes. They're married.

Q. So not boy friend; husband?

A. Yeah, husband.

Q. Have you spoken to prect [i about
what happened in Mr. Epstein's house?

A. Not in detail, but he knows the basics,
yes.

What is his e-mail?
| donâ€™t know.
78

Q. What is his phone number?

A. How is that relevant?

Q. What is his phone number?

A.

Page 66

HOUSE_OVERSIGHT_012461
