(~~

9
10
11
12
13
14
15
16
17
18
19
20
21
22
23
24
25

oO Oo Os OD OH BF WwW DY

ee or |
wo NO =

~0929104. TXT
Q. How many times have you spoken to Detective

Pagan?

A. She was the only one | spoke to about this
until for some reason she wasn't on the case anymore.

Q. When was that?

A. The first meeting | ever had was with her

and then | think like |! met with her

And who was that?

| don't remember.

Q. And what type of questions did they ask
you?

A. The same,

Q. The same questions all over again?

A. Basically.

Q. How many taped statements have you given to

94

the police?

A. One that | know of.

Q. Just the one with Detective Pagan?

A. Yes, sir.

Q. How about to the FBI? Did you give any

statements to them?

A. No. Well, actually. 1 don't really
remember if that was taped or not to be honest with you.
| had one meeting with them at my house and don't know if
it was taped.

Q. You were interviewed at Po
house?

A. No. That was by the lawyer.
Page 80

HOUSE_OVERSIGHT_012475
