BY MR. SCAROLA:

Q. I'm sorry, maybe it is January 12, but
some time between the 11th and 12th, either on the
11th or on the 12th, it's Court TV, correct?

A. No, no, no. You're just totally --

Q. It's the 12th —

A. -- wrong -- if's the 12th, yes.

Q. Okay. Good. Thank you.

A. It's clearly stated on the 12, yeah.

Q. Okay. And then on Friday, the 19th, a
week later, another Court TV appearance, correct?

A. 19th. Yes.

Q. Okay. And on the 26th on Friday,
another Court TV appearance, correct?

A. That's what it says, yes. These were
all ~

Q. During this period of time --

MR. SCOTT: Whoa. Let -- let him finish

his answer.

A. These are all scheduled appearances. |
assume that | did them. These -- these were -- when
they requested me to -- to do them, I would do them,
yes.

BY MR. SCAROLA:
Q. Okay. And it looks like you're appearing

Oo OI KD MN PW dN

NNNNNN PF RP PH RP PP eR
UP WH HEH Ow MN AU PWN PO

323

MR. SCOTT: Wait a minute. Let him get to
it,
A. 2 ofthe composite. Page 2, and what --
what day are we on?
MR. SWEDER: Do we even have it?
MR. SCOTT: I'm sorry. Excuse me. Do we
have copies of this exhibit?
MR. SCAROLA: I've given you copies of
everything --
THE WITNESS: Were these produced in
discovery?
MR. SCOTT: I assume.
A, Okay. What are we up to? What page?
BY MR. SCAROLA:
Q. Page 2 of Composite Exhibit Number 10.
MR. SCOTT: Okay. Now, stop.
BY MR. SCAROLA:
Q. Tuesday, the 16th.
MR. SCOTT: What year are we talking about
now?
MR. SCAROLA: 2001, the only year covered
in this composite exhibit.
A. Yeah, dinner foreign policy Epstein, that
was dinner we had at Jeffrey Epstein's house with a
group of very distinguished foreign policy experts,

wo Oman HU PWD

NNNNN NB BE Pe ee eB ER
PWN HH Ol MN HUM PWN PO

322

on a scheduled basis every Friday during this period
of time?

A. | don't think that was right. Yeah, I
don't think that was right. I think that they
called me when they wanted me. And it may have been
several Fridays in a row, but | think it depended on
breaking news at the --

Q. Whatis scheduled appearance --

MR. SCOTT: Well, wait a minute. Let him
finish his questions [sic].

A. It would depend very much on whether there
was a particular trial because 1 would be the
commentator on the trial, along with other lawyers.
And there were some days when there were trials and
some days when there weren't and | would be
available because I was living in New York at the
time.

BY MR. SCAROLA:

Q. On Tuesday, the 16th, there is an entry
that says Epstein, right?

A. On Tuesday, the 16th?

Q. Yes, sir.

A. Where are we? Which calendar now?

Q. Page 2. Page 2 of the composite, Tuesday,
the 16th, Epstein.

wont AM PP WY Dd

NNNNN NH BB Pe Be Pp RP oP
NP WN HF OW OY HAM BW N FO

324

yes.
BY MR. SCAROLA:

Q. Allright, sir. Let's go fo the next
page. I've just focused on this period of time in
January 2001 and on Friday, January 12 --

A. So we're going back to Friday, January 12.
Yeah.

Q. Your wife is in Cambridge, correct?

A. No, I don't think so. My wife was living
in New York with me at the time. | don’t see any
record of her being in Cambridge.

She was -- we were living together in

New York at NYU downtown. I was a visiting scholar.
Having been appointed by John Sexton of NYU to be a
visiting scholar, we were there for the year. And
my wife was with me during the year. Our daughter
was in school in New York. She went to Little Red
Schoolhouse in New York. And we had -- our life was
in New York for a period of one year.

Q. Andon Friday, January 12, you had another
massage, right?

A. [don't see anything on my record that --

Q. Massage, A.D.?

A. We must be looking at the different pages.

Q. Friday, January 12, page 4 -

37 (Pages 321 to 324)

www.phippsreporting.com
(888) 811-3408

HOUSE_OVERSIGHT_010819
