23
24
25

7

oO OD SN OO FF WwW DH

~0929104 . TXT
or any federal prosecutor?
A. No.

Q. Have you ever text messaged with any FBI

97

agent or any federal prosecutor?

A. No.

Q. Has the FBI told you about other testimony?

A. No.

Q. Has the FBI told you about what other girls
have said?

A, No.

Q. Have federal prosecutors told you what

other girls have said?

A. No.

Q. Do you have any way of getting in touch
with the FBI tf you wanted to get in touch with them?

A. No.

Q. How about your parents? Do they know how
to get in touch with the FBI?

A. } don't know.

Q. And by your parents, I'm referring to both
sets, okay?

A. Oh. Well, I'm referring to only my dad,
because my mom really doesn’t care to know any of this
stuff.

Q. So the answer would be the same for your
mom and Paul?

A. Yeah. —~

Q. Have you spoken to a lawyer named Burt

Page 83

HOUSE_OVERSIGHT_012478
