wo omy num WN

NN NN NH eH eH ee ee pope
PBWNPF OW’O NH UH BW NH O

193

firm about this -- being on an airplane with anybody
who I believed could be the subject of Jeffrey
Epstein or anyone else's improper sexual activities.

MR. SCAROLA: Allright. Let's mark the
transcript that we've been referring to as
Exhibit Number |, please. That's the
transcript of the television interviews that
we'll be discussing.

(Thereupon, marked as Plaintiff Exhibit
1)

MR. SCOTT: This is actually 2, right? We
had one yesterday, an article from the British
newspaper?

MR. SCAROLA: No. It was not marked as an
exhibit. This is the first exhibit that's been
marked.

MR. SCOTT: No, I know that, but I thought
we were going to mark that one. Maybe I was --
lL asked for that. Okay.

It was an answer and counterclaim about
the allegation shown to the witness.

MR. SCAROLA: And Exhibit Number 2 will be
the transcript from yesterday's proceedings
that I have just referenced.

(Thereupon, marked as Plaintiff

wo OADM ® WD

NNN NN D HY HH HE eH HY ee BE
mP® WN FH OO WA HD i B® WN FO

A. I don’t remember that I flew with her or
not. I may have. But I don't recall necessarily.
But I did meet -- I remember meeting a woman named
Tatiana. This does not look like Tatiana, like the
woman I met.

Q. Okay. So that's a -- that's a different
Tatiana?

A. No, I don't know.

MR. SCOTT: Objection, form,

argumentative.

A. [have no idea. I do not recognize this
woman. She's not familiar to me at all.

I can tell you this: Without any doubt, |
never met anybody dressed like this on any airplane
or in the presence of Jeffrey Epstein or in any
context --

BY MR. SCAROLA:
Q. Did she have --
A. -- Telated to this case.
Q. -- more clothes on or less clothes on when
you met her?
MR. SCOTT: Objection, form. He said he
never met her. Misrepresent --
BY MR. SCAROLA:
Q. When you met the woman that you're

194

Exhibit 2.)
MR. SCOTT: You don't have a copy of that,
do you, of the transcript?
MR. SCAROLA: No. Got sent to you. I
assume you have it.
BY MR. SCAROLA:
Q. I'm going to hand you what we'll now mark
as Exhibit Number 3.
(Thereupon, marked as Plaintiff
Exhibit 3.)
MR. SCOTT: There's no question.
MR. SWEDER: Yes.
BY MR. SCAROLA:
Q. Do you recognize that young woman,
Mr. Dershowitz?
. No.
. Never saw her?
. Not that I know of.
. Never flew on an private airplane with

. Not that I know of.
. Do you recognize the name Tatiana?
I do recall that Jeffrey Epstein had a
friend named Tatiana.
Q. That you flew with?

wow od DM bb WN

NNNNN NP PPP BP ee oe eb
mee WD YF CO WO DTD MW &® WY NY FF OO

196

referencing, did she have more clothes on or less
clothes on than that woman?

A. Every woman that I met in the presence of
Jeffrey Epstein was properly dressed, usually in
suits and dresses and -- and appropriately covered
up. I never met any women in the context of Jeffrey
Epstein who were dressed anything like this.

Q. Would you agree that that is a young woman
in that photograph?

A. [have no idea what her age is.

Q. So you don't know whether she was underage
or overage or a young woman or not a young woman?

A. [don't --

MR. SCOTT: Objection, form.

A. -- know this woman, so I have no idea how
old a woman in a picture is. She could be -- she
could be 30. She could be 25. I have no idea.

BY MR. SCAROLA:

Q. Or she could be 15 or 16?

A. I don't think so.

Q. But you don't know?

A. This doesn't -- well, 1 don't know how old
you are. This does not strike me --

Q. Old enough to know that —

MR. SCOTT: You're cutting --

5 (Pages 193 to 196)

www. phippsreporting.com
(888) 811-3408

HOUSE_OVERSIGHT_010787
