wo ony Dn WH PF WH

NNNNNN BP BE ee pe pp
A PUN HE OO OY AH eB WHF OO

wo On DY PP Wd BH

NNNNN DN HH eH eB ee ER
“URW HEH COM ANY AU AW NHR OO

THE REPORTER: Hold on. Hold on.
A, -- the absence of any --
MR. SCOTT: She can't take it down.
THE WITNESS: Sorry.
(Thereupon, marked as Plaintiff
Exhibit 8.)
THE REPORTER: It's okay. Go ahead.
A. And | want to note the absence of any
photograph of me with Virginia Roberts.
BY MR. SCAROLA:
Q. That's the photograph that you were
referring to?
A. I've seen this photograph in the
newspapers.

Q. Yes, sir. And the woman on the far right
of that photograph, who is that?

A. Ghislaine Maxwell.

Q. The woman that you and your friend Jeffrey
Epstein have traveled with repeatedly, correct?

A. No. A woman who | may have traveled with
on two or three occasions. J can't think of more
times than that that 1 traveled with her, but it's
possible. But not -- I wouldn't say repeated
occasions. I've --

Q. Well --

ow OND YH PB WD

307

THE WITNESS: Excuse me, I need to a take
a very quick bathroom break.

MR. SCAROLA: That's fine.

THE WITNESS: Probably be two minutes or
less than two minutes.

VIDEOGRAPHER: Going off the record. The
time is approximately 12:03 p.m.

(Sidebar held off the record.)

MR. SCAROLA: While we're waiting, let me
mark the next numbered exhibits as well, That
will save us some time.

MR. SCOTT: What is this?

MR. SCAROLA: Her calendar, his calendar.

MR. SCOTT: Who's calendar is this,
Carolyn's?

MR. SCAROLA: Okay. This is Number 10.

MR. SCOTT: Carolyn's calendar.

(Thereupon, marked as Plaintiff
Exhibit 10.)

MR. SCAROLA: This is Number 11.

(Thereupon, marked as Plaintiff
Exhibit 11.)

MR. SCAROLA: This is Number 12.

(Thereupon, marked as Plaintiff
Exhibit 12.)

306 :

A. -- probably been in her presence fewer

than a dozen times.

Q. I'm going to hand you --

A. But just to be clear, what I knew about
Ghislaine Maxwell was that she was the daughter of a
prominent British publisher --

Q. Lhaven't asked you what you knew about
Ghislaine Maxwell. I asked you —-

A. Well, you asked --

Q. -- whether or not you recognized her in
the photograph?

A. Yes. Yes.

Q. Thank you very much, sir.

I'm going to hand you an airport codes log
that identifies the airports that are identified by
abbreviations in the case -- in case that is of some
assistance to you in answering the next series of
questions that I'm about to ask you.

A. Right.

Q. And I'm going to hand you this composite
exhibit, which we will mark as the next numbered
composite.

A. Uh-huh, right.

(Thereupon, marked as Plaintiff

Exhibit 9.)

BY MR. SCAROLA:
Q. Mr. Dershowitz, I have handed you a
composite exhibit that is marked as Number 9.
A. Yes.
Q. The first document in that composite is a
page from --
MR. SCOTT: Here's Number 9.
BY MR. SCAROLA:
Q. is a page from your wife's calendar; is
that correct?
A. Yes.
MR. SCOTT: Take a moment to review the
exhibit, please.
A. Yes, it looks like -- I'm looking at the
first page. It looks like my wife's -- my wife's
handwriting, yes.
BY MR. SCAROLA:
Q. And the second page is another page from
your wife's calendar; is that correct?
A. Looks like it, yes.
Q. And —
MR. SCOTT: Take the time to review it
before you answer questions, please.
A. Right.

33 (Pages 305 to 308)

www.phippsreporting.com
(888) 811-3408

HOUSE_OVERSIGHT_010815
