02:20:36

02:20:38

02:20:40

02:20:40

02:20:44

02:20:47

02:20:52

On ah WH =

02:20:53

wo

02:20:58
02:20:59 1 0

o2r02 14
or2102 12
o22103 13
o22t0 14
erates 15
oz2t09 16
ozarte 17
oz2t11 18
czars 19
ozaris 20
oz2ii9 21
022120 22
o22121 23
oz2t21 24
oz2125 25

02:24:30
02:21:33
02:21:37
02:21:41
02:21:45
02:21:47

02:21:50

SON Oah SD

02:24:51

wo

02:21:55
ozerss 10
azerss 11
oz2202 12
022204 13
oz2208 14
oz 15
o2ze14 16
02:22:18 17
a22220 18
o2z2224 19
oz2225 20
oz2226 21
ozez2 22
022233 23
az2239 24
ozezat 25

27 of 46 sheets

256
BY MR, SIMPSON:
Q. I'm -- I'm trying to close a loop here.
A. Yeah.
Q. I'm asking whether you were involved in any
other cases in which claims have been made against
Jeffrey Epstein for damages that are still active; they
have not been resolved?
A. So we are talking civil cases, unresolved
civil cases against Jeffrey Epstein right now?
Q. Unresolved cases seeking money from Jeffrey
Epstein.
MR. SCAROLA: And to the extent that that
question calls for matters that are of public
record, then, obviously, you can respond.
THE WITNESS: Right. Yeah. None.
BY MR. SIMPSON:
Q. Are there -- and I'm not asking for the name.
Are there any not of public record that --
A. What would bea not?
Q. Well, if you had made a claim that's not in
suit, for example.
A. Oh, against Jeffrey Epstein?
Q. Yes.
A. Yeah. No, I don't -- I don't think there's
anything. Yeah, no -- no claims against Epstein, right.
ESQUIRE DEPOSITION SOLUTIONS
(954) 331-4460
257
Q. And -- and it's true, is it not, that if
you're successful in the CVRA case, in setting aside the
nonprosecution agreement, you expect to get other
clients who will have claims against Jeffrey Epstein?
A. If we -- in civil claims?
Q. Claims for damages, claims for money from
Jeffrey Epstein.
A. That -- I mean, that starts to -- if the
nonprosecution agreement is set aside?
Q. Yes, if you're successful.
A. haven't really -- that sounds pretty
speculative. I haven't really thought about the
civil -- the focus of the CVRA case is criminal. I
haven't thought about, you know, whether, civil claims
could somehow arise out of that. I mean, we are talking
about, you know, events that took place long ago. There
would be statute of limitations issues, you know.
Whether they are viable civil claims at this point has
not been something that I have, you know, given much
thought to.

Q. Sos it your testimony then that you have

not thought about the question of whether success in the
CVRA case may or result in you obtaining additional
clients with claims for money damages against Jeffrey
Epstein?
ESQUIRE DEPOSITION SOLUTIONS
(954) 331-4400

02:22:42

02:22:44

02:22:46

02:22:49

02:22:53

02:22:58

02:23:04

On OO & WH =

02:23:03

wo

02:23:07
oz23a07 10
o22300 11
022309 12
o2e3t0 13
oze3at1 14
oz2a12 15
02:23:15 16
o2231a 17
022323 18
oz2a24 19
02:23:26 20
02:23:26 21
022330 22
022334 23
022338 24
022340 25

02:23:43
02:23:43
02:23:45
02:23:48
02:23:50
02:23:52

02:23:55

ON Dak WH

02:23:57
o22400 9
o22402 10
o22a05 11
022400 12
o22Â¢10 13
oz2013 14
oz2415 15
022017 16
create 17
022423 18
o22027 19
022423 20
022430 21
o22434 22
022438 23
oz2saa 24
ozzaas 25

Page 256 to 259 of 335

258

A. Yeah. That hasn't been something that I have
focused on, no. I mean...

Q. tis -- it is correct, is it not, that you
anticipate that if you are successful in setting aside
the nonprosecution agreement, that the names of
additional victims will become known; didn't you testify
to that yesterday?

A. I-- I'm not -- I must be confused here. I
don't remember.

Q. Well, wait -- I don't want to -- you know,
let me ask the question --

A. Yeah.

Q. _-- rather than my recollection.

A. Yeah, yeah. That's what I'm not...

Q. My question is: Do you anticipate that if
you're successful in setting aside the nonprosecution
agreement, that the names of additional victims will
become known?

A. Additional Epstein victims at this point?

Q. Yes.

A. Again, it's pretty speculative. The --
the issue -- you know, the case, you know, the events
were roughly a decade ago. I mean, we are always hoping
that there might be somebody additional that would come
forward, but that hasn't been the focus of the

ESQUIRE DEPOSITION SOLUTIONS
(954) 331-4400

259
litigation.

Q. Whether --

A. And you always hope that there are -- yeah, I
mean, any time you file a case, ah, I hope some more,
you know, witnesses will come forward to support that
case, but that hasn't been the focus, trying to secure
additional -- additional witnesses. Thatis a
possibility, though. I mean, I think in fairness to
your question, that is a possibility that, you know,
if -- if the case attracts attention and -- and
somebody, you know, says, you know, gosh, now that I --
I -- I -- you know, I moved away to escape Epstein and
now it's safe for me to come back, or -~ or now I
realize I have a claim, that's always a possibility.

I certainly wouldn't want to suggest that,
you know, we are ruling that possibility out.

Q. And for the same reason that additional
witnesses might become available -- known, additional
clients might become known, correct?

A. That is a theoretical possibility, yes.

Q. In these four cases that you mentioned, the
three that were, which you were counsel of record and
one in which you were not, did you meet at any time in
person with the clients? And if it's different as to
some than others, tell me that, but --

ESQUIRE DEPOSITION SOLUTIONS

(954) 331-4400
10/20/2015 01:08:15 PM

HOUSE_OVERSIGHT_010867
