aonrnnuoweÂ® WN PH

Ne}

10
11
12
13
14
15
16
17
Hig
f19
20
21
22
23
g24
25

DAInDnU BP WNEH

NNNMNHNMOHPHEHPHHE EEE EB
BWwWMHMrF OW MAHA BWNHeE OC WO

25

we were establishing.

work hours or after work hours?

A. Both.

Q. Did you always meet with them in your office
or did you do it more socially down at Bova or
elsewhere?

A. Both.

Q. But with this particular case, do you recall
meeting them at least one time in your office where
they could look through the files?

A. Actually, that group of investors were
looking at a Jot of different cases or at least
multiple different cases that we were attempting to
lure them into the Ponzi scheme utilizing, so ] met
with them on multiple occasions, both in my office and
at restaurants.

Q. Who is Mike Fisten?

A. Mike Fisten was a law enforcement officer of
some type that ] hired.

Q. Why did you hire him?

A. He was a Ken Jenne suggestion.

Q. And were you hiring him to start up your
company with Mr. Jenne, as you indicated earlier?

A. 1] don't recall] what the purpose of hiring
him was. It had nothing to do with what Ken Jenne was
doing for us.

[ea pepe Rnareseeass

Ow WHR OW MATA UBWNHEFKDWW DAAYBFWN HE

MPR NM PHM NOY FRPP FP RP Re

99S A ERI USER SPS Pe EES TR SNA A NE AEE RCPS SEIS

Page 78

Q. So what did he do at RRA?

A. My best recollection is that he had been a
former ADT officer and so it would reason that he
would be working in our alcohol beverage practice that

Q. Do you know if he ever did any work for your
firm as an investigator?

A. He may have. | don't have a specific
recollection one way or the other.

Q. Did you ever speak to the press about the
Epstein case?

A. 1] don't have a recollection one way or the
other.

Q. Did you ever have Kip utilize the Epstein
case to put any publicity or spin out there with
respect to the case?

A. I don't have a specific recollection of that
one way or the other.

Q. Did you ever instruct Brad or Russ to talk
to the press about the case? We'll start with Brad
then Russ.

A. 1 do not specifically recal] getting
involved at the publicity level of that case. I don't
have a recollection one way or the other.

Q. Would that publicity have been good for your

Page 79

OBWNHFOWDAATAUBWNFOWOAAIADUYAWNEH

nena eer aA EAN RO Re EA NLR PEE PENN DY CCSD TERIA PE EEE ESE SRE
MNOMNNMNEFP EE RP RP RPP Ee

Ponzi scheme investors?

A. Not really.

Q. Would it have given more legitimacy to your
allegation that it was a good case in which they
should invest?

A. Inthe way that I was selling the Ponzi
settlements, it would have likely been overkill.

Q. So did you ever instruct them not to speak
to the press about the case?

A. | don't recall that either one way or the
other.

Q. Ifit had gotten out there that the cases
had not, in fact, settled, as you were claiming when
you were selling the settlement, would that have
hindered your case, your Ponzi investor's case?

A. Not really because they would have no way of
knowing if] had created a fake plaintiffs name. |
mean, there could have been something in the news
that -- and ] don't know that there was -- there could
have been something in the news that says none of this
settled. And] just simply would have created a fake
name with my co-conspirators, created a fake set of
settlement documents and handle it that way.

Q. Did you know where Mr. Epstein lived?

A. J] only knew that he was from Palm Beach,

Page 80

other than that, no.
Q. Okay. In 2009, did you ever have any firm
meetings?

A. Of any type?

Q. Of any type, in general, firm meetings.
A. I'm certain J did.

Q. Do you recal] about how many?

A. 1 donot recall.

Q. Did you ever have any partner meetings?
A. Yes.

Q. Do you recall how many?

A. I donot.

Q.

Do you recall] how many partners you had at
the firm in 2009?

A. I donot.

Q. Do you recall how many fundraisers you had
at your home in 2009?

A. I donot.

Q. More than 10?

A. I'd be guessing, Tonja.

Q. Okay.

A. It's easy enough to check, there's state and

federal records of all that stuff.
Q. In 2009, did you still require the attorneys
from your firm to attend the fundraisers you would
Page 81

21 (Pages 78 to 81)

FRIEDMAN, LOMBARDI & OLSON

305-371-6677

5ed93085-0554-447f-bcdd-ca2d8fe941 df

HOUSE_OVERSIGHT_017510
