ow won nu PWN

265

have another hour.

MR. SCAROLA: I'm almost ready to take a
break.

MR. SCOTT: Okay.

MR. SCAROLA: Could you read back the last
question, please?

First of all, I move to strike the
unresponsive specch,

And now read back the last question, if

you would.

(Requested portion read back as follows:)
THE REPORTER: Do you remember having
made those statements?”
Do you want me to read prior to that?
MR. SCAROLA: No, that's fine. That's the
question that I asked.
BY MR. SCAROLA:

Q. Is the answer yes?

A. I don't remember specifically. Ido
gencrally remember having said that your clients
could have easily discovered conclusive proof that
Virginia Roberts was lying about me and that
had -- because 1 knew, of course, it was false --

MR. SCAROLA: Tom --
A. -- been able to uncover such proof.

ow on HU BW NY

be

CMU MOY AUB WDNR

266

MR. SCAROLA: That has nothing to do with
the question I asked --

MR. SCOTT: Let's take -- let's take a
break like I suggested and we'll come back and
then you can ask your question and -- okay?

MR. SCAROLA: Well, while the question is
pending, I would like an answer to the question
before we break.

MR. SCOTT: Did you answer the question?

JHE WITNESS: [ thought I did.

A. But what -- could you repeat the question?
I'll try to answer it in a yes or no if I can.

BY MR. SCAROLA:

Q. Did you make the statement that within an
hour of learning of these allegations, you had
gathered documents that completely exonerated you?

A. I don't recall those specific words --

Q. Thank you, sir.

A. -- but the truth --

MR. SCOTT: That's it, and I think he
indicated that before.

MR. SCAROLA: That would be very helpful
if we said that and then we stopped and we can
take a break.

MR. SCOTT: He previously had said that

wo nrg nm FP WN

NNNNN NEP BY He PB oR Be
“mk WNeH OW ON AU FW NEO

and then explained it but now you have it

directly answered. So we're -- we're ata

break point.

MR. SCAROLA: Thank you.
VIDEOGRAPHER: Going off the record. The
time is approximately 11:01 a.m.
(Recess was held from 11:01 a.m. until 11:23 a.m.)
VIDEOGRAPHER: Going back on the record.
The time is approximately 11:23 a.m.
BY MR. SCAROLA:

Q. When did you last travel from outside the
State of Florida to arrive in Florida?

A. The day before yesterday, | think.

Q. And where did you travel from?

A. New York.

Q. When were you last in Boston, in the
Boston area?

A. About two weeks ago.

Q. So, if anyone had represented that you
were going to be traveling from Boston to Florida
this past weekend, that would have been a
misrepresentation; is that correct?

A. Thave no idca what you're talking about.

Q. Well, I'm talking about your personal
travels. If anyone had represented that you were

268

going to travel from Boston to Florida and canceled
travel arrangements from Boston to Florida this past
weekend, that would have been a misrepresentation,
correct?

A. [have no idea what you're talking about.

I'm sorry.

Q. Well, what is it that you don't understand
about that question? Either you were in --

A. The basis --

Q. -- Boston and were planning on traveling
from Boston to Florida this past weekend or the last
time you were in Boston was two weeks ago, so you
couldn't have been planning --

A. I--

Q. -- on traveling from Boston to Florida.

A. Iwas actually in Boston -- now that I
checked my calendar, [ was actually in Boston --
here, | have -- aha. It says -- and my calendar
says | was in Boston. Then it says leave for
Florida, but that got changed. Yes, that got
changed, right.

Q. May | see that, please?

A. No, this is my personal calendar.

Q. Yes, I'm sorry, but if you refer to
anything to refresh your recollection --

23 (Pages 265 to 268)

www.phippsreporting.com
(888) 811-3408

HOUSE_OVERSIGHT_010805
