oN Am Wd

-- believe that.
. recall the following testimony --
. It wouldn't be true if he said it.
Q. Yes, sir. Weill, do you recall the
following testimony having been given by Mr. Alfredo
Rodriguez in a deposition that was taken on
August 7, 2009?

Question: Mr. Rodriguez, you stated last
time that there were guests at the house,
frequent guests from Harvard. Do you remember
that testimony?

Answer: Yes, ma'am,

Question: Was there a lawyer from
Harvard named Alan Dershowitz?

Answer: Yes, ma'am,

Question: And are you familiar with the
fact that he's a famous author and famous
lawyer?

Answer: Yes, ma'am,

Question: How often during the six
months or so that you were there was
Mr. Dershowitz there?

“Answer: Two or three times.

Question: And did you have any knowledge
of why he was visiting there?

that testimony?
A. Yes.
MR. SCOTT: Objection. This is totally
improper cross exainination of a witness by

trying to use a deposition. The only purpose
of doing this is to interject this into the
record, which has no relevance and would not be
admissible at trial. And in any case, he never
actually has my client doing any of the things
that you've accused him of.
Go ahead, let's go ahead and do it.
Answer the question. Answer the question.
MR. SCAROLA: He did.
A. Yes, [remember that.
MR. SCAROLA: He said yes.
A. Yes, [remember that, yes.
BY MR. SCAROLA:
Q. And do you know why it was that back in
19 -- excuse me, back in 2009, August of 2009, four
and a half years before you allege that this story
about you was being made up out of whole cloth, that
lawyers representing Jeffrey Epstein's victims,
including Katherine Ezell, E-Z-E-L-L from Bob
Josefsberg's office, who had filed the complaint
alleging that you had -- excuse me, that Virginia

290

Answer: No, ma‘am.

Question: You don’t know whether or not
he was a lawyer acting as a lawyer or whether
he was there as a friend?

“Answer: I believe as a friend.

“Question: Were there also young ladies
in the house at the time he was there?

Answer: Yes, ma'am.

Question: And would those have included,
for instance, Sarah Kellen, Nada Marcinkova?

Answer: Yes, ma'am.

“Question: Were there other young ladies
there when Mr. Dershowitz was there?

“Answer: Yes, ma'am.

Question: Do you have any idea who those
young women were?

Answer: No, ma'am.

Question: Were there any of these --
excuse me. Were any of these young women that
you have said came to give massages?

“Answer: Yes, ma'‘ant.

Do you recall that testimony having been

given --
A. Yes.
Q. -— and those answers having been given to

oOo DN KH F&F WD EK

NNNNN NB eH BP Be ee Re oR oR
mf WN KF OO WoW OT HD Mm PW DN PH

292

Roberts had been lent out for sexual purposes to
academicians, were asking specific questions about
you? Do you know why it was in 2009 they were doing
that?

A. have no idea that it happened. And I
imagine that they had a list of every academic that
was in the house. Probably included --

MR. SCOTT: | want to object to this whole
procedure because you're taking pieces out of -
the record and not reading other pieces that
totally absolve my client. For example,
there's testimony by him that says --

MR. SCAROLA: Is this an objection?

MR. SCOTT: Yes, it's a statement into the
record just like you're putting into the
record. There's -- | want to show this to my
client and refresh his memory as to some other
testimony by this witness --

MR. SCAROLA: There's no question pending
as to what you can -- as to what you can
refresh your client's memory. What you are
doing is coaching him.

MR. SCOTT: No, I'm not.

MR. SCAROLA: Inproperly.

MR. SCOTT: And you are improperly reading

29 (Pages 289 to 292)

www.phippsreporting.com
(888) 811-3408

HOUSE_OVERSIGHT_010811
