Pe Pe
WhnHrF OW MAND UF WHE

Beeb
mn Ws

anarno Ss WHY PE

NNNNNNEFE PPE PPR PB
OPBWNHEF OW AWHOBWNHHE OW

their book of business. This being said, ] was_
bringing in legitimate lawyers to form legitimate

practice groups to practice legitimate law, having

nothing to do with the Ponzi scheme.
Q. During the year 2009, were there any, to

your knowledge, any big settlements of any cases at
RRA?

A. To the best of my recollection, no. We had
a dismal year.

Q. The year 2009 was just dismal across the
board?

A. Some people did better than others, but yes,
overall] it was for a firm of 70 lawyers, it was
dismal.

Q. So there were no big wins coming into the
firm as far as a financial windfall other than from
your other businesses?

A. The only significant capital coming into the
firm was money my co-conspirators and J were stealing.

Q. Was there any particular practice group that
you can remember that had a particularly non-dismal
year in 2009?

A. Mr. Nurik had a good year.

Q. Do you recall what the gross revenue was
from legitimate sources in 2009?

Page 46

A. It was somewhere between eight and
$10 million, probably right around the nine million
mark.

Q. Do you know what your --

A. On its best day.

Q. What was your overhead for salaries in 2009,
do you recall?

A. 1 don't have a clue.

Q. Was it more than you brought in
legitimately?

A. With what I was paying in salaries, J'm -- J
mean, I'd be guessing. If it wasn't more than, it was
certainly close to it.

Q. That's just salary, that's not talking about
anything else, rent, overhead, things of that nature?

A. That's correct.

Q. Who was paying for the investigations of the
cases that were going on in 2009, the deposition
costs, the filing of complaints, and things of that
nature? Where did that money come from from your
firm?

A. It varied from case to case.

Q. For the tort group?

A. It was fronted by the law firm for the most
part.

Page 47

RI EEE se an s ie

:
:
5
i
Hy
2
a
4
S
i
a
gt
:
4
eS
d

|

OW®wwWnNrP OW MONDO BWNHEH DMO DWAIUAHAYOBWNHH

re erp nergy ea reg ra YUU TRS UA HG A IE TRU SE MES UE EM BR I RE OR APES SEES AS MT OS
NMNNNNPPRFP PPP RP EE B

Q. For the most part.

What wasn't fronted by the Jaw firm?

A. | recall there being a couple of agreements
that various tort lawyers had with certain clients
where they were going to assist in helping to pay the
costs. All the other costs would have been paid by
the law firm, both through legitimate and illegitimate
means.

Q. So when you say by illegitimate means,”
where would the illegitimate means money come from?

A. It came from the Ponzi scheme, and all the
tentacles of the Ponzi scheme, other illegal activity.

Q. Such as?

A. Things ] was doing with law enforcement,
things ] was doing in politics, things that ] was
doing with organized crime, things ] was doing with
politicians, judges, other lawyers, bankers, business
people, things of that nature, ]'m sure there's more.

Q. Do you recall if any of these Epstein cases
underwent significant investigation while the cases
were at your firm?

A. I'd be guessing. ] don't remember.
Q. There was a meeting in 2009, July of 2009,
and it appears from the e-mail communications that it

was for everyone in the firm to attend and it was
Pag

e 48

oa arene reece

regarding the Epstein case. In fact, there was an
Epstein conference room that was reserved for it.
Were you present at that meeting?

A. I may have been.

Q. Do you recall?

A. | don't recall one way or the other.

Q. You don't recall it.

Do you recall anything about the Epstein
case in July of 2009?

A. Idonot. Do you have something that might

refresh my recollection?
MS. HADDAD: Can we just take a five-minute
break night now?
THE WITNESS: Sure.
MR. GOLDBERGER: Thank you.
MS. HADDAD: Thanks.
{Short recess taken.]
BY MS. HADDAD:

Q. Scott, 1 was asking you before we took the
break about a meeting with respect to the Epstein
cases. There was a 159-page privilege log filed,
which I'm sure you don't have and are not aware of.
But in it there are many, many e-mails to both
attorneys at RRA, yourself, and Mr. Nurik regarding
the Epstein litigation. And all this resolved in July

Page 49

13 (Pages 46 to 49)

FRIEDMAN, LOMBARDI & OLSON

305-371-6677

5ed93085-0554-447f-bcdd-ca2d8fe941df

HOUSE_OVERSIGHT_017502
