23
24
25

—_-

oOo Os DOD oO FR WwW DN

~0929104. TXT
in the car next to you and you specifically said you

didn't know her name, right?

A. Correct. | do not know her name.
76
Q. You said, “I don’t know her name, but she
was dark like a Spanish girl. Those were your words,
right?
A. Yes.
MR. LEOPOLD: Objection. Asked and
answered.
BY MR. TEIN:
Q. Who was in the car that day with you and
a
A. Again, |t do not know.
Q. It was your good friend i .
wasn't it?
A. No. 1 don't know a x.
Q. You [ied to the police about who was in the
car with you and | | didn't you?
A. Incorrect.
Q. Let. me ask you some questions about who you

may have spoken to about this case. All right?

A. Go ahead.
Q. Did you speak to your I sister
A. Not in detail, but of course she knows;

she's family and yes.

Q. What's her e-mail?
A. | don't think she has an e-mail.
Q. What is her phone number?

Page 65

HOUSE_OVERSIGHT_012460
