ao 4s DO oO FF WwW ND

~0929104. TXT

It was here.

Q. When did you listen to that statement?
A. This morning.
Q. And who was present when you |istened to

that statement?
A. Mr. Leopold -- and | forget your name.
MR. GOLDBERGER: Ms. Belohlavek.
THE WITNESS: Ms. Belohlavek.
BY MR. TEIN:
Q. And you hadn't listened to your statement
before that, correct?
A. No, str.
Q. Have you met with lawyers representing
anyone else suing Epstein?

A. No, sir.

Q. When was the last time you spoke with

officers of the Palm Beach Police Department?

93

A. A while ago. I'd say a year ago.

Q. A year ago?

A. Yeah. Maybe a year and a half.

Q. Do you remember Detective Recarey?

A. No.

Q. Do you remember Michelle Pagan, Detective
Pagan?

A. Yes.

Page 79

HOUSE_OVERSIGHT_012474
