fo™

18
19
20
21
22
23
24
25

—_

oOo Ont OD nN Be Ww NY

16
17
18
19
20
21
22

~0929104 . TXT

Q. Thank you.

May | call you i?

A. Uh-huh.

Q. | I'm going to ask you a few
questions, several questions today. If at any time you
want to take a break, you just fet me know. Okay?

A. Okay.

Q. if you at any time don't understand one of
my questions, will you just please let me know?

A. Yes.

Q. And if at any time you’re not feeling well
or something like that, you'll! tell us, right?

A. Yes.

Q. Do you feel okay today?

A. Yes.

Q. Not taking any alcohol or drugs or anything
like that, right?

A. No.

Q. So you feel ready to have your deposition
taken?

A. Yes.

Q. MMMM what is your address?

A. ]’m currently living at my aunt's house and
| don’t know it off the top of my head.

Q
A
Q.
A
Q
A

Where is it?
In Jupiter.
Who is your aunt?

Who else is living there?

PS vy uncle.

Page 4

HOUSE_OVERSIGHT_012399
