wow on Dm ew DnN

NNNNNN HHH ee ee ee EL
MP WwNeF OOF MAA PWN HO

worn nau *F WN

NNNNN YN RP FP RF RF FP FP RF RF HM Re
Wn FW NF OO ON Dm FWY NY KF Oo

237

A. It was whenever -- I'm not sure I ever saw
the date. He just quickly showed me the e-mail and
I quickly looked at it.

Q. The e-mail that you are referencing, in
fact, occurred after you had begun all of your media
appearances with respect to this filing ~~

A. Let me be very clear about --

Q. -- didn't it, sir?

A. Let me be very clear about my media
appearances so that | --

Q. How about just answering the questions?

A. I'm trying to answer the question. All of
my media appearances --

Q. The question is: Did it occur before or
after your media -- your media appearances? That
doesn't call for a speech --

A. It came --

Q. ~it calls for before or after.

A. It came before some and after some. It
came, for example, before my appearance on the BBC
because they showed me the e-mail before they
interviewed me for the BBC. So some occurred -- it
occurred before some and it occurred after some.

Q. Allright. So itis your assertion that
this single e-mail that you have made reference to

oOo on DM FF WHD HE

NNN NNN FH ee oe Be Be BE BE BoB
Mme WNH OW ON AU BR wWNHPR OO

MR. SCOTT: I think he's answered that
twice.

A. It came after. It came after.

BY MR. SCAROLA:

Q. Thank you, sir. On January 5, you made
another CNN Live appearance in an interview with
Hala Gorani. Do you recall that?

A. 1 do not recall the name of the person --

Q. Take a look at the transcript, if you
would, please, page 15.

MR. SCOTT: Take a moment to review the
transcript, please, Mr. Dershowitz.

THE WITNESS: Page 15.

MR. SCOTT: Take your time to review that.

A. Yeah, that name is not familiar to me but,
of course, I remember doing an interview, yes.

BY MR. SCAROLA:

Q. All right, sir. And during the course of
that interview, you said: There are flight
manifests. They will prove I was never on any
private airplane with any young woman. Correct?

A. Yes.

Q. Go to page 17, if you would.

A. Uh-huh.

Q. Atline 4 of transcript of that same

238

where Paul Cassell says asks Dershowitz these
questions occurred before your -- your media
appearances and after your media appearances; ts
that correct?
MR. SCOTT: Objection, form, argumentative
and repetitious.
A. It occurred before some of the media

appearances, and it occurred after some of media

appearances, yes.
BY MR. SCAROLA:
Q. Did it occur before your first media
appearances?
A. My first media appearances came as the
result of phone calls I received from --
Q. That's nonresponsive to my question, sir.
A. -~ newspapers --
Q. I didn't ask you anything about what your
first media appearances occurred --
A. Yes, you did.
Q. -- asa result of. 1 asked you --
MR. SCOTT: Let him ask his question.
BY MR. SCAROLA:
Q. -- whether the e-mail that you claimed to
have seen was sent before or after your first media
appearance?

wo on Du FF WN

N NNN NN HH eM ew Be eB eo be
â€œuP WNeHF OW AANA UN PF wWNHRE OO

240

interview, you said: She made the whole thing up
out of whole cloth. I can prove it by flight
records. | can prove it by my travel records.

Did you make those statements?

A. Yes, and they're absolutely true.

Q. Okay. I am going to hand you every flight
record that has been produced in connection with
this litigation.

A. Uh-huh,

MR. SCAROLA: Could we mark that as the
next composite exhibit, please?

(Thereupon, marked as Plaintiff
Exhibit 6.)

MR. SCAROLA: And mark this as the next
composite exhibit, which will be 7.

MR. SCOTT: These are all the flight
manuals?

MR. SCAROLA: As far as I know.

MR. SCOTT: Okay.

MR. SCAROLA: They're the only ones that
have been produced in discovery. If there are
more, I'm going to be interested to hear about
it.

(Thereupon, marked as Plaintiff
Exhibit 7.)

16 (Pages 237 to 240)

www.phippsreporting.com
(888) 811-3408

HOUSE_OVERSIGHT_010798
