Onn BWP

know this is a real case? So] was finally able to

say this is how you know, here is a case file. ] may
have, ] don't remember specifically one way or the

other, but ] may have utilized actual plaintiff names

from the cases filed, but ] may have made them up. ]
have no specific recollection one way or the other, ]
was totally geared toward simply getting the investor

money into the Ponzi scheme.

Q. Were you aware that the day after this
meeting took place on July 24th, 2009, a new federal
complaint was filed against Epstein with one of the

same plaintiffs that was already pending in state
court?

A. ] don't know that | was aware of that or
not. If they were filing it, someone may have told
me. | don't recall one way or the other.

Q. Did you ask anyone to file it to further
your Ponzi scheme?

A. No, 1 don't remember doing that,

Q. Do you recall any situation where you --

A. You do realize -- Tonja, hang on] just
want to make sure this record is clear. Other than

Russ Adler, the people that were involved in the
Epstein case had absolutely nothing to do with the

Ponzi scheme.

‘Ud
ie)
Xe)
oO
a
i)

SHEDS PSK NFAT gM NESRUNa RRP Aca pragnENSTERMIU A Ls

| SORTS ate

RSE EI ected ia ec et ate rh epenicie tion ie Rpt RE Does NN RETRY
fay s 4 y 4 fay

Ss bp

k
dm WW

t 4
On wm

A. Hold on one second.
Okay. What number am I looking at?
Q. It's a very large document. It's begins
with Bates Stamp Number 081 and ends with 264.
A. It's in the computer, hold on a second.
] have that in front of me.
Q. Do you see the date on that complaint
stamped?
A. Ido.
Q. And there's -- give me one second, Scott,
sorry.
What was the date that complaint was filed?
A. What's the last page of the complaint,
what's the Bates number?
Q. The last page is 234. I'm sorry, 263 would
be the last page of the complaint.
[The Complaint referred to was marked for
identification as Defendant's Exhibit 1.]
MR. SCAROLA: You may want to call his
attention to the filing stamp on the first page.
MS. HADDAD: | did. 1 guess he didn't hear
me.
THE WITNESS: I'm sorry.
MS. HADDAD: It's stamped on the first
page.
Page 64

s REET IEEE ee LIAN ST eta i

Q. Directly?

A. _Orindirectly. They had nothing to do with

it.

“OQ, Yet the file was used for you to further
your Ponzi scheme. ]'m not saying that they gave it
to you to use for the Ponzi scheme, I'm asking, you
used their case. I'm not -- the question is you used

the case?

A. took advantage of some good, innecent

people for my own and my ¢o- conspirators yeah
purposes. Mr. Edwards is one of them, and for that ]

sorry, Brad,
Q. Did you ask anyone involved in the Epstein
case to file a federal complaint?
MR. SCAROLA: Objection, repetitious.
THE WITNESS: Without seeing a document,
Tonja, I can't tell you one way or the other. ]
don't want to -- ] do not want to guess. If you have
an e-mail where I'm saying to someone, file a federal
case, then obviously I did. But I have no specific
recollection of that.
BY MS. HADDAD:
Q. You do have a document with you, it's marked
for you, it's Bates stamped. It begins at EP 081 and
goes through through 264.

Page 63

race ne UN ee ioe am nate aur aint ate ep tena

RELATE ere

ese SOA a STE A SE BE ERI

24

THE WITNESS: Hang on, the complaint is
dated July 24th, 2009. It was entered onto the
docket on July 27th, 2009.

MR. SCAROLA: Do you have another question?

MS. HADDAD: ] thought he was still looking.

Scott, are you done looking?

THE WITNESS: Yes, one second.

MS. HADDAD: That's what J thought.

THE WITNESS: No, hang on one second. It
shows the stamp on the first page says July 24th,
2009. The filing say electronically filed July 24th,
2009. There's an entry onto the docket on July 27,
2009, and the complaint is signed July 24th, 2009.
That's all the dates ] have.

BY MS. HADDAD:

Q. Okay. And back on Bates Stamp Page Number
263, who's the attorney that filed this complaint?

A. | don't know if that's his signature, but
the name is Brad Edwards.

Q. Okay. And does that e-mail --

A. With the squiggle on top of it.

Q. And does that e-mail address Jook like the
correct e-mail address for RRA?

A. Itis.

Q. So that is, in fact, a legitimate e-mail

Page 65

17 (Pages 62 to 65)

FRIEDMAN, LOMBARDI & OLSON

305-371-6677
5ed93085-0554-447f-bcdd-ca2d8fe941 df

HOUSE_OVERSIGHT_017506
