arnvrnauw & WN eH

NNONNNNE EEE eee eee
OP WHR TOwO WMWAIHD UU BWNHEFR OW

Anr7AnDU BP WNE

NNNNNPRPEPRPEP EHP EB
DBWONF OW MAID UO BWHP OW

25

BY MS. HADDAD:
Q. OrIRS. We'll use the blanket term federal
agent. Is that a fair assessment?

A. Yes.
Q. Thank you.
Do you recall when you hired her to work for
you?
A. 1] do not.

Q. Was it in 2009?

A. I don't have a recollection one way or the
other.

Q. Okay. Have you ever seen this e-mail
before?

A. I saw it when] was reviewing your exhibits.
Before that ] have no independent recollection of
having seen it. I'm not copied on it so ...

Q. Did you ever have any communications with
Ms. Holmes about people that were close to
Mr. Epstein?

A. J do not remember.

Q. You stated earlier that you knew that
Mr. Epstein was a wealthy man. |s that a fair
statement? You called him collectible, was that
because he had money?

‘MR. SCAROLA: He called him a billionaire
Page 70

too.

MS. HADDAD: Billionaire.
THE WITNESS: I knew he was a billionaire.
BY MS. HADDAD:

Q. Do you have any independent recollection in
the month of July 2009 of this case being intensified
in any way such as going after those close to
Mr. Epstein?

A. J don't remember that one way or the other.

Q. If you knew that Mr. Epstein was a
billionaire, do you have any recollection of asking
someone to investigate those close to Mr. Epstein to
further your Ponzi scheme?

A. I don't have an independent recollection of
that one way or the other.

Q. Do you recall if you ever directed the
depositions to be taken of the people who were listed
on the flight manifest that you saw?

A. I don't recall one way or the other. ] may
have told the investors that I was going to take the
depositions without ever intending to take them, but |
don't recall one way or the other.

Q. Are you familiar with a gentleman by the
name of Mr. Rodriguez, Alfredo Rodriguez?

A. No.

Page 71

ea eng ROLES US SCN EN PND ae MPT A TN SA STEER

MM NYONMNYNHHPKBE FRPP HE RB eH

SE car Car carat Car coriarmareamne satire anys eae tal
NMNNNMDNMNDNYF RPE PRE BRP

Own WnrOrF Oo MAID UB WNP OW DAHA U Ss WH E-H

Scipio sautiamasanatate nate

OBWNHF OW MIRHAUDBDWNHRFP OU WAHAB WNH

Never heard that name before?

Alfredo Rodriguez?

Yes.

It's not ringing any bells to me.

Do you remember hearing at your office with
respect to Mr. Epstein’s case that one of his former
employees was willing to come forward with a big book
of names?

A. ] don't remember that one way or the other.

Q. You have no recollection of that.

Do you recall anyone approaching to ask if
the office can purchase this book?

A. | don't recall that.

Q. Do you recal) mstructing any of the
attorneys in your office to get an opinion from
Kendall Coffey whether or not they can legally and
legitimately purchase this book?

A. J don't recall that one way or the other.

[The Complaint referred to was marked for
identification as Defendant's Exhibit 3.]

BY MS. HADDAD:

Q. Okay. I'm going to direct your attention to
what's now Bates stamped as EP 002, which I'm sure you
haven't seen before since you just said you didn't
know who he was, but I'l] give you a minute to look
Page 72

OPOPD

over it.

A. This is rather long. Do you want to direct
me to a specific portion of it?

Q. Sure. If you look at the Page Bates Stamp
EP 004, Paragraph 5 and 6.

A. Okay. ] read number five.

Q. Would you please read number six as wel]?

A. Okay.

Q. Does this refresh your memory as to whether
or not anyone ever asked you in your office about
purchasing a book?

A. It does not.

Q. Do you know that the cooperating witness was
an attorney who worked for you at your firm?

A. I] did not know that until you just said it
right now.

Q. According to Paragraph Number 5, The
deposition of this Mr. Rodriguez occurred on
July 27th, 2009; is that correct?

MR. SCAROLA: |s it correct that that's
what it says? I'm going to object to the form of the
question, it's vague and ambiguous.

BY MS. HADDAD:

Q. That's what's listed in the federal
complaint, correct?

Page 73

19 (Pages 70 to 73)

FRIEDMAN, LOMBARDI & OLSON

305-371-6677

5ed93085-0554-447f-bcdd-ca2d8fe941df

HOUSE_OVERSIGHT_017508
