OAD O DWN

of the underage women had travelled on Mr, Epstein's
plane,

Q. Did you ever meet any of the plaintiffs?

MR. SCAROLA: That's question that's been
asked and answered.

THE WITNESS: | do not have a specific
recollection of ever meeting them.

MR. SCAROLA: You are exhausting my
indulgence.

MR. GOLDBERGER: Fair enough.

MR. SCAROLA: You've exhausted my
indulgence.
BY MR. GOLDBERGER:

Q. Do you know whether any of your
investigators at the firm had any kind of high tech
surveillance equipment or, you know, wire tapping
equipment?

A. I] believe they did.

Q. Do you know whether this was legal stuff or
illegal staff?

A. J] did not know, nor did ] care.

Q. Do you know if any of that stuff was used to
elther wire tap or surveil Mr. Epstein?

A. Ido not know one way or the other.

Q. What sort of equipment did you know that

ee

nan OTTER RAR EY

OB WME THU MAINA YOBWNHErR TU DAIA NB WN BH

NMONMMNNMNF RPE ee PPE

have any knowledge of your firm's attempt during the
Ponzi scheme to depose Alan Dershowitz?
A. No, sir. ] don't have a recollection of one
way or the other.
Q. Okay. The name Kendall Coffey was brought
up before. Do you know who Kendall Coffey is?
A. Yes.
Q. Who do you know him to be?
A. Former U.S. attorney, current criminal
defense lawyer.
Q. Was he a friendship of the firm's?
A. Represented RRA when I fled the country.
Q. So he was a friend of the firm, or a friend
of yours at least, right?
A. He wasn't a friend of mine.
Q. A friend of the firm?
A. No idea.
Q. He represented them when I fled the country.
l remember him coming in and doing like a show and
tell in my office on TV.
MR. GOLDBERGER: Patience gets rewarded.
I'm done.
Thank you, Mr. Rothstein. That's all the
questions that ] have.
THE WITNESS: You are welcome.
Page 120

ILS Sh i oat aay

they had, meaning your investigators?

A. J had told Mr. Jenne and others involved in
the investigation arm of RRA to get whatever equipment
they thought they needed and to get the best stuff
that they could get. What they actually did, I can't
tell you.

Q. You know as part of the Epstein litigation,
and J'm talking about now after your using it in the
Ponzi scheme, do you know whether anyone at your firm
attempted to depose ex-President Bill Clinton?

A. 1 don't recall that, sir.

Q. Okay. How about Donald Trump, same
question?

A. | don't recal] that. As a matter of fact,
we had represented Trump in some things, we had some
pretty close ties with him, so 1] can't imagine that
they would have done that with my authority.

Q. Okay.

A. 1 don't recall that.

Q. Do you know whether Adler would have --
would Adler have the authorize to do that without
getting your permission?

A. The authority, no. Might he have tried,
yes.

Q. Okay. How about Alan Dershowitz, do you

a
&
:
:
i
i
A
i
:
|
:
Ei
:
i
&

MOF OW WAI aA UO SÂ® WN EE

a
Ww

he)
co)

NBM
NR

eRe NEE ST

CROSS EXAMINATION
BY MR. SCAROLA:
@. Mr. Rothstein, again, Jack Scarola on behalf

of Brad Edwards. _] want you to assume that Brad has
testified under oath that you never had a substantive
discussion with him regarding the Epstein case. Do
you have any basis whatsoever to question the accuracy
of that testimony?

A. ldo not.

Q. | want you to assume that Brad has or will
testify under oath that while you were copied on
neeting regarding the legitimate prosecution of the
Epstein cases. Do you have any basis whatsoever to
question the accuracy of that testimony?

A. No, sir,

Q. 1 want you to assume that Brad has or will
testify under oath that you never directed the filing
of any documents in the Epstein case, including the
July federal] complaint that's been marked as an
exhibit to your deposition. Do you have any reason
whatsoever to question the accuracy of that testimony?

A. No, sir.
Q. | want you to assume that Brad has or will
testify under oath that you never directed the taking

Page 121

31 (Pages 118 to 121)

FRIEDMAN, LOMBARD] & OLSON

305-371-6677
5ed93085-0554-447f-bcdd-ca2d8fe941 df

HOUSE_OVERSIGHT_017520
