om

18
19
20
24
22
23
24
25

â€”_

oo Oo OND OH Rh WwW NY

~0929104. TXT

A. lt was a while ago.

MR. LEOPOLD: Objection. Asked and

answered.
BY MR. TEIN:
Q. And the last time you spoke to the federal

96

prosecutor's office was when?

A. | don't know.

Q. Did any of the FBI agents tell you that
Marie Villafona had spoken with Mr. Leopold?

A. No.

Q. Did any of the FBI agents tell you that
Marie Villafona had spoken with Mr. Herman?

A. No.

Q. Did any FBI agents tell you that Jeff
Sloman spoke with Mr. Herman.

A. No.

Q. Did any FBI agents tell you that Jeff
Sloman spoke with Mr. Leopold?

A. No.

Q. Do you know whether any of the federal

prosecutors allowed Mr. Herman to review a draft

indictment?
A. i wouldn't know.
Q. Da you know if any of the federal

prosecutors discussed a draft indictment with Mr. Herman?

A. f wouldn't know.
Q. Have you ever e-mailed with any FBI agent
Page 82

HOUSE_OVERSIGHT_012477
